\chapter{三维下数据结果与分析}
\section{运行相关的数据}
为了研究三维情况逾渗基团的几何结构，选取三维宽度
$L=16, 23, 32, 45, 64,\allowbreak 90, 128, 181, 256$的情况分别运行次数若干次。
对于最大的$L_{\max}=256$的情况运行了$N_{\max}=8\times 10^6$次
，运行次数反比于宽度$N=N_{\max}L_{\max}/L$。对于最小的$L=16$运行次数为$N_{16}=1.28\times 10^8$
\section{各种组分的密度}
对\junc 以及\cirt 的比例进行拟合$\rho=\rho_0+aL^{-y}$，得到对应的两个$y$分别
是$1.85891885$和$1.8603757$，因此我们估计
$y\approx 1.8596(9)$。以$L^{-y}$为横轴，
各种组分的比例为纵轴，得到了图\ref{r:leaf}、\ref{r:junc}、\ref{r:cirt}，
由于误差棒小于标记的记号的大小，三个图中误差几乎都未被显示出来。
\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.8\textwidth]{leaf-crop.pdf}
 \note{随着$L$增大，逐渐逼近于$0.7959952(2)$}
 \caption{\leaf 的比例随$L^{-1.8596}$的变化关系}\label{r:leaf}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.8\textwidth]{junction-crop.pdf}
 \note{随着$L$增大，比例逐渐逼近$0.0567811(1)$}
 \caption{\junc 的比例随$L^{-1.8596}$的变化关系}\label{r:junc}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{nonbridge-crop.pdf}
 \note{随着$L$增大，比例逐渐逼近$0.1472237(2)$}
 \caption{\cirt 的比例随$L^{-1.8596}$的变化关系}\label{r:cirt}
\end{figure}
\section{最大基团的分形维度}
研究了最大基团、最大去\leaf 基团、最大去桥基团的分形维度。结果得出对应的分形维度
分别为$2.52234679, 2.52239323, 1.8724634$（误差尚未进行计算）。
在误差范围内我们可以认为，去除\leaf 后，最大基团的分形维度没有发生变化，都是$2.52237(3)$。而进一步去除
关键的\cirt 后，分形维度则下降到$1.87246$。去除\leaf 与桥后分别对应于图\ref{maxl}、\ref{maxb}。

\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{maxl-crop.pdf}
 \caption{去除\leaf 后的分形维度}\label{maxl}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{maxb-crop.pdf}
 \caption{去除桥后的分形维度}\label{maxb}
\end{figure}


\section{最大的\leaf 随尺度的变化}
最大\leaf 随尺度增大，增长的越来越慢，我们以$y=k\ln(L+L_0)+b$形式的函数进行拟合，
结果发现当$L_0=5.291$时，以$t=\ln(L+L_0)$与$y$进行线性拟合，结果得到对应的$r=1-4.5\times 10^{-7}$，
我们作出$y$与$t$的关系如图\ref{maxleaf}所示。

\begin{figure}[htbp!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{maxleaf-crop.pdf}
 \note{随着$\ln(L+L_0)$增大，最大树枝线性增加，$C_l=73.409\ln(L+5.291)-150.011, r=0.999999553$，误差棒小于点的大小。}
 \caption{最大\leaf 随$\ln(L+L_0)$的变化关系}\label{maxleaf}
\end{figure}
